高登團隊發小器聲明

澄清無理指控、有關最近部份會員帳戶被停用事宜

長久以來我們都以沉默對待一些不實指控，因為我們相信清者自清。相信曾多次呼籲會員轉到其他討論區、後來又再返來「霸地盤」的會員是最清楚的。

鑑於近日有不少會員帳戶不斷發帖，宣傳其他討論區對我們作出很多不實指控，我們不得不站出來作澄清：

一、本站從來沒有向第三方App收取任何費用，因此不存在「傾唔掂數」的問題。

二、因為曾經有第三方開發的Android App建立快取伺服器，直接於本站伺服器不斷大幅度抄走資料，旨在提高其手機App速度，但卻明顯拖低本站伺服器的效能，因此我們曾經不批准所有三方App的存在。後來我們被說服，相信製作者純粹想以個人身份及非商業的方式向會員提供更好的用戶體驗，才決定於特定條件下容許這些第三方App存在。

三、本站終止與HKG+的合作是基於其違反「不建立快取伺服器」及「非商業模式」兩項原則。我們曾經多番向第三方App開發者重申，不能建立快取伺服器，避免拖慢本站伺服器的表現及一些因違法內容所引起的法律責任問題（例如管理員已刪除違法內容，但第三方App的暫存內容仍以高登名義繼續展示，引起多次爭端）；同時也不得於App內展示廣告，避免影響高登與廣告代理之合約，建議開發者以收費App形式支付日常運作。不過，HKG+屢犯協議，經警告後仍被發現私自暫存網頁內容。

四、事件令我們最傷心的，是我們曾經真心相信某人真的只是「以個人身份及非謀利的方式向會員提供更好的用戶體驗」。

基於本站一向禁止未經許可的商業宣傳活動，因此管理員團隊只好按照一貫做法停用不斷發帖宣傳新開討論區之會員帳戶。是次事件中，我們發現當中不少為之前曾呼籲其他人過檔另一討論區的「回流」會員，配合一群擁有相同政治理念的會員帳戶，動用大量分身宣傳及製造輿論，我們很難不理解成是有組織的商業攻擊行為。

基於一時間要處理的帖子很多，過程中有可能誤把一些本身想理性討論相關問題的會員帳戶停用，在此我們對受影響的會員深感抱歉，如閣下正是受影響的會員，可到「聯絡我們」向我們反映，我們將盡快處理。 最後想分享一點，中國某富商曾說：「許多假貨，造得比真品還好、更平。」此話對在中國成長的人來說肯定毋庸置疑。但香港長大的我們，其實清楚明白造假貨因為開發及製作成本低得多、道德及法律上的規限亦更少，才可以做得到。

香港高登管理員團隊

好肉酸、扮晒官腔扮晒包容，但又要不斷數人

哈！酸！

Pish

整好個apps先講野啦，你一早整好個app咪咩事都無囉

好明顯知玩大左啦屌你老母 走左咁多人...蘋果日報仲要po埋出黎 愈黎愈多人down

不思進取，以為死攬住個品牌就得，根本冇諗過進步

笑撚死人

成日話人抄你，你撚做到個咁好既apps咩
呢度有邊忽抄你個濕鳩官方apps

中國某富商曾說：「許多假貨，造得比真品還好、更平。」此話對在中國成長的人來說肯定毋庸置疑。但香港長大的我們，其實清楚明白造假貨因為開發及製作成本低得多、道德及法律上的規限亦更少，才可以做得到。

屌你高登堆icon咪又係抄外國野

官方論壇同個app又廢又慢
開發及製作成本隨時低過LIHKG
LIHKG咁快除左要developer勁外
都要租server駛唔少錢

P.S.
我係IT人
絕對識分開發及製作成本

高登官網梗本浪費好多人力係搞個D廣告文度
成堆Sony同三星廣告文
但個論壇本身同個app就唔放資源大改好佢

就算未有第一個高登app iHKG前
高登一樣係勁慢
唔好屈第三方app拖慢你個論壇
高登根本用陳年技術寫又用cheap雞server
你年賺5百萬廣告費都唔花人力資源搞好高登去
有新論壇取代你都係正常

我邊忽宣傳呀屌你老母林祖舜
成隊高登團隊食我啲屎啦

Joe

咪就係，咁多高登仔走得去你都唔慌好野啦
On9

講到尾都係唔知自己衰咩

例如管理員已刪除違法內容，但第三方App的暫存內容仍以高登名義繼續展示，引起多次爭端

強烈要求高登Admin 唔好比 Google Cache

林早泄認真羞家，差過人仲好意思揶揄人假貨。
口講歡迎其他討論區，呢頭就出篇文暗嘲，
無高登仔有你高登？而家高登就假貨喇，
有質素嘅會員過晒檔；
高登，不了。

宜家先黎淆？

官方app一早做個正常水平既app 咪冇事

平時用我地搵噤多錢 一蚊都唔肯出

求其搵隻it 狗 做都好過你個官方app

你個官方app 仲撚差個it 興趣班d 功課

唔怪你獨市左噤耐 守舊好正常

但係你又pat pat 痕 bam 柒 hkg+ 做咩撚

輸人唔好輸陣

出少d 聲 好過啦

自己慢關人咩事
以前未有HKG+高登速度咪一樣
從來冇感

其實lihkg除左user係高登過檔之外
O係技術上抄左高登d乜撚野...
佢唔係當左hkg+係佢開發下嘛...

心水清

除左覺得酸到仆街之外，睇唔到重點

笑死

有關於高登剛發出的聲明，就其發出的時間（於lihkg成形，高登開始少人後），本人有以下看法。

一、在一個影響以萬計user的決定做出之前，如果你認為你有充份理由，做咩唔一早講明？定係你覺得你搞到幾萬人生活習慣，都冇必要得到佢地呢班令你一直以來有咁多廣告收入的人的諒解？咁既做法證明你對users毫不尊重，係十分傲慢的表現。

二、喺高登聲明入面，我睇唔到高登團隊（如果唔係林生一言堂的話）對第一點的傲慢有任何察覺，更遑論道歉。

三、為甚麼事前有「所謂理由」，又擺明會得罪人，都唔早早發出？不由得令我懷疑其實所謂理由並唔充份，會害怕查證，所以唔post理由。

四、我亦懷疑，今次的聲明內容縱然有包含事實部份，亦可能只係事實的一部份，例子如話tube8唔係admin，不等如話佢從來唔係admin，是一種高明的說謊技巧。

一句講晒，高登任何官方聲明，我最多信一成。